# Как проверять задачи

Проверка состоит из двух сервисов: https://gitlab.akhcheck.ru и https://akhcheck.ru


## Как найти что проверять

Заходим на https://akhcheck.ru и логинимся (логин и пароль должен быть у семинариста соответствующей группы). 

***Note*** Аккаунты на akhcheck разделены строго по группам (в отличие от гитлаба, но про это позже)

Нажимаем на вкладку "Задания на проверку" (справа сверху)

Видим табличку с посылками (нас если что интересует курс "Программирование на языке C++")

Номер посылки (слева) кликабельный, кликаем по нему

Там лежит ссылка на МР

Уходим на GitLab (но вкладочку не закрываем)

## GitLab 

Здесь уже аккаунты сгруппированы по семинаристам (то есть если семер ведет у нескольких групп то аккаунт на всех общий). 

Делаем ревью MR'а как все привыкли (оставляем подробные комментарии и все такое). 

Допустим МР требует доделок.

Оставили комментарий, написали в гитлабе чтобы студент шел доделывать. 

## Возврат к akhcheck

Возвращаемся на akhcheck пишем в поле комментарий "Нужно доделать, см gitlab"

Ставим 0 баллов и статус REWORK_AFTER_REVIEW.

После этого студент когда-нибудь доделает задачу и пришлет новую посылку. 

Допустим теперь все ок.

Ставим максимальный балл, ставим статус ACCEPTED и все.

МР можно мерджить а можно и нет, на ваше усмотрение.

***Note*** Убедительная просьба банить людей если они отсылают тысячу коммитов с сообщением fix. Мы тут еще гитом пользоваться учим.





